[年經]到底點解吉野家員工講個牛字一定講做嘔字發音

係咪有員工守則教要咁讀

平時我讀開牛
但係上司叫我讀牛
我返工就讀開牛
D客同我講牛
我就會教佢講番牛
然後我岩岩查完字典又好似要讀牛
問下中學老師又話要讀牛
最後我都係決定讀番牛

嘔汁

因為好難講得大聲

牛肉牛肉牛肉 講得快就變「嘔」
eg. 牛肉飯>「嘔」飯

香港文化黎

到底牛定牛我講個牛字講到好混亂
我買飯讀牛佢又好似笑我唔識野咁
我讀牛佢又好似覺得我扮晒員工咁
咁到底讀牛好定讀牛好
點解牛要讀成牛
又唔可以讀番牛

我不停讀 好快讀 我都唔會變左嘔音喎

我試過兩個字都好輕易就發到好大聲
如果係讀個"唔"字就可能真係難大聲

我宣佈呢個原因唔成立

以前中學姓鄭既男老師都係叫井SIR

咁呢個文化到底點黎

第一間吉野家開嘅時候
第一批員工係咪已經咁讀架呢?

我讀番鄭音架喎

到底有冇人可以完美解答到呢個問題

滑牛粥

同譚仔話一樣道理

到底係牛定牛
係咪得吉野家會讀牛

我茶樓叫腸粉都係叫 牛肉腸 唔會叫牛肉腸

香港文化
將第四聲叫成第二聲可以大聲d
好似老陳老王呢d

咁點解茶樓唔讀成嘔肉腸 飲果d叫讀嘔奶

譚仔係d啊姐真係講野唔正
但係吉野家就淨係得個牛字讀唔到正常發音

茶記文化開始

最尾個字先轉

滑牛粥緊係讀牛

診sir

茶記叫牛奶會叫嘔奶架咩
我食開果間牛通粉都係讀牛
咖喱飯牛腩飯都係牛肉飯 都唔會讀左做咖喱嘔腩飯

牛汁 牛飯 全部係前邊個字喎巴打

牛肉
芽菜
眼睛
乞人憎
仲有好多好多

沙嗲嘔

蛋嘔治
蛋牛治
我諗係因為個嘔字響d

去食飯個個都話嘔，聽到都唔想食啦

懶音

咁點解唔係讀晒 嘔奶 咖喱嘔腩 嘔肉腸 嘔扒

不嬲讀開嘔

牛肉你讀開嘔肉?

係咪個牛放中間就要讀嘔
咖哩牛腩都係讀牛但係係因為有兩個object?
唔知呀屌鳩up

係 懶音嚟
但會講得快啲

但係嘔汁得兩個字 同埋係放係頭

會唔會係第六聲前面要轉第四聲

巴打你比較特別喎
點懶音 點讀得快都好 真係未試過亦都未聽過嘔肉

汁，飯，治都係第四聲嘅? 唔係好識呢d分第幾聲

係
唔關吉野家事
可以留意返自己點讀蛋牛治 未有吉野家喺香港之前已經咁讀

咁點解得蛋牛治讀嘔 無 嘔奶 嘔肉腸 嘔扒 咖喱嘔腩

粵語聲調規律嚟

汁係一，飯治係六 好似係
咁叫開嘔飯唔會無啦啦講返牛汁掛
可能係第一個字係重點，一定要讀嚮d

但係佢地叫大嘔飯細嘔飯又係第2個字
岩岩諗起唯一佢讀番做牛 就係叫牛烏冬 明明可以讀得好好

個規律係點

茶餐廳文化.

請教d major係中文系／讀linguistics既人啦，我就係知呢樣野係關cantonese／linguistics事…

咁個文化一開始點解要咁讀

讀開 au1 正確應該係讀 ngau4

粵語果然博大精深

冇人知
研究點解要咁樣讀呢個任務就交比樓主了

蛋嘔治

唔係吉野家創啦，一早有蛋牛治、沙嗲牛

當牛係食物 同時亦係單一個字又可以同其他字分開嘅時候就讀嘔？？
即係牛奶 牛肉 唔可以分開
但 牛 蛋治 牛 飯 又可以咁

中學雞第一次食吉野家果陣聽到人講嘔汁
心諗乜撚野嘔汁呀

澳嘔

汁係一
汁係入聲字，係第7聲，陰入

你試下一日講成千次

咪撚煩啦

日本吉野家都係咁講（好似係）

吉野家珍珠米來自黑龍江
大陸野狗也不屌.JPG

點解譚仔讀譚仔而唔係讀譚仔

啲汁喺隻牛度嘔出嚟嘛

老「井」

生意會好啲

變音啫
王先生 老王 王sir 一樣

點解而家TVB新聞會讀澳"門" 唔讀澳"悶"?

因為真係嘔出黎

牛字唔夠響
讀『嘔』離遠都唔會聽錯

好似係

井井

廣東話習慣 你可以當係重音咁解
比如 肥佬「黎」 「鄭」Sir 「陳」仔 爸「爸」

粵語
粵語（廣東話）口語中，變調非常頻繁，是其一大特色，亦是學習粵語的一大難處。例如「豆漿」「豆芽」的「豆」不變，讀作「dau6（竇）」，但「紅豆」「綠豆」的「豆」要變調為「dau2（斗）」。地名讀法亦有變調的情況，且基本無規律可循，例如「灣」字，在「筲箕灣」中不用變調，讀如「waan1（彎）」，而在「長沙灣」中卻要變讀「waan4（環）」。[3]

因為英文係可以變高低音
有linking 所以香港人講嘢會好型
廣東人就好 72家房客 咁，好傳統
E.g.
即刻＝即kar

(我真心了？

諗到一個解釋
我地經常會講一個字，當講嘢果個人同對方/事物關係比較密切熟悉嘅我地就會自動將佢低音聲轉高音聲黎表現好熟悉，同埋轉音都係出現係簡稱同暱稱(好似係) ，但係詞語上就唔會轉
陳，黃，馮……當你熟悉都會將佢地轉聲調
你條友仔-友
沙嗲牛麵-牛
歐陽-陽(聽過有人就咁嗌個fd歐陽，個陽字係二聲)
馬來西亞-馬拉(呢個唔知關唔關事)
牛肉，牛腩，牛筋呢啲詞語就唔會轉
牛麵，牛飯，牛汁呢啲簡稱暱稱就會轉
利申，尻嗡

牛牛牛～～～～

任嗌架喎

你讀出聲就知 兩個去聲字好難聽同冇咁響亮

陳sir 診sir
鄭sir 井sir
牛汁 嘔汁

陳老師同陳sir唔同音

老唔係去聲字啊嘛

其實呢個關粵語事
好多時4聲會變調做2聲
除咗樓主講起嘅「牛」
重有陳sir王sir鄭sir
拖鞋個「鞋」都有變調
只係好多字變咗唔覺咁解啫

你以為講緊懶音？

係要咁讀 讀大牛會比人笑尻你
利申 做過

聞到想嘔

但細牛肉飯又會讀小牛

陳伯

診伯

順德食經：不新鮮牛肉為 《牛》（發音：嘔），咁你明啦

禾輋中學？

將重點變響音

英文都係咁

細個學讀牛牛
係牛嘔
應該兩個讀音都arm

雞雞
豬豬
羊揚

騎牛牛 = 騎牛嘔

因為佢地真係玩野咁叫嘔汁

沙嗲 牛 麵

想知廣州人會點讀

廣東話精髓
阿陳
阿黃
ming仔

大陸化

平時我讀開陳
但係上司叫我讀陳
我返工就讀開陳
D客同我講陳
我就會教佢講番陳
然後我岩岩查完字典又好似要讀陳
問下中學老師又話要讀陳
最後我都係決定讀番陳

歐～～～嘔嗚～～～～

咁啱依家食緊吉野家牛肉飯

單字去唸既就好撚7 ON9聽起來

eg, 蛋牛(嘔)治, 蛋牛(嘔)面

好神奇
究竟個規律係點
好似”拖鞋”個”鞋”字會變做第2聲
“波鞋”個”鞋”又會講番第4聲
但明明”拖”同”波”都係第一聲
有無語言學校高手賜教下

牛汁兩個係低音聲調，好似冇咁易大聲加快講出黎，嘔汁就有高就有低，牛肉飯就唔會有呢個問題，嘔肉飯你點叫都想嘔
利申尻up

呢類變調係咪無規律 要靠直接記詞語讀法？
唔似蝗語啲二三聲有規律

澳牛

牛牛

第二個牛夠讀嘔啦

音惡

嘔字好聽啲

不過我鄉下讀開"鳥"字

我叫做唐牛
係中國廚藝學院第105屆畢業生
我煮野好好食架!

食你就食啦 研究咁多

因為d汁係牛牛嘔出黎
d牛牛好辛苦，大家要珍惜

以前中學叫呀sir都會咁，e.g. 陳sir -> 診sir, 梁sir -> ‘娘‘sir

OP假膠
Counter有支咪直駁入廚房
細細聲都可以全部人聽到
細牛肉飯唔係讀細嘔 係叫「小牛」

利申：日日食吉野家

因為嘔面比牛面好歌好多
加上食面係開心既事
利申有絕對音感

ching 邊度鄉下

同陳伯個陳讀診一樣道理

合和中心

平仄

大嘔 嘔汁

其實係好古老既變音,可以上溯去春秋戰國既雅言.捉伊因正寫係捉伊人,一個人讀做一個因呢啲.

究竟係達明定達明

巴打邊樹人

好似冇咩規律，或者未發現到

法蘭克點西
法蘭克點西
法蘭克點西
法蘭閪

5繩粒

有時d規律會變
例如銅鑼灣個灣字
老一輩讀第四聲, 宜家就讀第一聲
身份證個份字
老一輩讀份量個份, 宜家讀米粉個粉
我地母語聽同用都習慣左
但對學緊粵語既人黎講係難

咁低音，支咪未必收得清

老一輩就難講D，佢地D音有時講得比較重，可能因為受廣州話影響。依家D人懶發音唔太重視，冇太重輕重音

好似支那話，日文呢啲都會有變音啦
係為左易讀啲
好正常

日文嘅牛係讀牛
所以吉野家跟翻日本個面咁讀牛

唔好戇鳩啦， 廣東話喺日常生活中會變調。 例如，時間(奸)讀時間

細個睇電視“笑談順德話”入面盧海鵬真係有講過, 我以為係搞笑節目佢9up only

茶餐廳都會
茄蛋牛肉飯 叫茄嘔飯
蛋牛治叫蛋嘔治

新香港人 ?

個個都叫嘔肉飯架啦

tone sandhi

北方

咁先係廣東話既精髓

肥嘔

牛肉飯 》牛飯
牛肉汁》牛汁
雞蛋鹹牛肉三文治》蛋牛治
牛肉粥》滑牛粥
牛肉刀》老牛

純粹鳩估 用嘔音取代（牛肉）兩個字
牛肉腸可能因爲平側問題而無變嘔腸

小稱變調

嘔返啲飯

霸氣問題

屌你老母（帽）

母（冇）親

吽肉飯

求指教，想問個 五 字可以點樣大聲啲

哩d先至係廣東話既精髓

因為嗌緊唔係牛汁
係嘔嘅汁

陰上變調

姓王都係讀簧，好奇怪呀！簧sir

要嘔汁

牛同飯
4聲同6聲。所以牛變調讀2 聲

牛飯 46--->26聲
牛麵 46--->26聲
牛腸 44聲不變調

咁點解牛牛 要讀 牛嘔 唔讀牛牛？

陳sir都讀診sir啦，係香港人就明

蛋牛飯

蛋牛治

蛋牛麵

仲有

牛牛既叫聲

細細個就叫 牛牛

“牛肉”兩個字一齊讀，為陽平聲牛

可能把牛肉縮為一個字，牛就變成陰上聲

粉面檔有有牛腩，牛丸，牛筋，牛耳唔同牛的部分，唔能夠省略，因此用正式讀法

快餐，茶餐廳牛只有牛肉一樣，節省一個字所以改音

樓主好嘔逼

因為吉野家休息室

皮旦碎牛粥 定嘔

塵sir

係咪覺得自己好搞笑